# Bot
Данный бот позволяет приглашать пользователей в канал
## Требования к запуску
- Node js v10.19.0+
- npm v6.14.4+
## Установка и запуск
- Клонируем репозиторий
```bash
git clone https://gitlab.com/t-code2/bot.git
```
- Переходим в папку проекта 
```bash
cd bot
```
- Устанавливаем необходимые зависимости командой
```bash
npm i
```
- Далее нужно скопировать файл conf.example.js. Переименовать копию в conf.js.
```bash
cp conf.example.js conf.js
```
- Добавить туда токен бота зарегистрированного через BotFather. Подробнее читайте тут - [Как создать бота в телеграмм](https://core.telegram.org/bots#how-do-i-create-a-bot)
Пример конфигурации
```js
module.exports = {
  token: 'YOUR-TOKEN',
}
```
- Запуск бота
```bash
npm start
```

- Чтобы проще было запускать данное приложение в виде процесса, рекомендуется воспользоваться pm2 – node js пакетом как раз предназначенный для таких целей.
Установите его командой:
```bash
npm i pm2
```
- При локальной установке пакета для запуска бота можно воспользоваться командой
```bash
node ./node_modules/pm2/bin/pm2 start src/index.js --name bot
```
Где параметр после ключа –-name может быть произвольным

В итоге бот должен запуститься, и вы уже можете им пользоваться. Перейдите в чат с ботом и пропишите /start


[Пример](https://t.me/InviteLab2TestBot)

